---
title: 休日13S|メトロ車の八千代緑が丘行き
date: 2022-01-09
categories: [東西線, 希少運用]
tags: [東京メトロ東西線, 東葉高速鉄道]
---

![05-126F 13S 各停八千代緑が丘](20220109_3.jpg) 
![3色LEDの行先表示](../ikisaki/05-3color/local_yachiyo-midorigaoka.jpg)

東葉高速線内でしか見ることの出来ない、メトロ車運用の八千代緑が丘行きを捕獲して来ました

この列車は東葉勝田台駅発のため、東葉高速線内完結運用となっており東西線内で見ることは出来ません

以前は平日朝に東西線内でも見られたのですが、2018年あたり（いつだか忘れた）のダイヤ改正により無くなってしまいました

わざわざメトロ車の運用を狙った理由は、こうして3色LEDの行先表示を撮影するためです（東葉車は全てフルカラー化されてしまいました）

---

![05-122F 17S 各停東陽町](20220109_4.jpg)
![3色LEDの行先表示](../ikisaki/05-3color/local_toyocho.jpg)

なお、この後には東陽町行きの終電が有り、都内まで戻ることが可能です

この日は運良く、05系前期車が入っていました

10年くらい前は、19時頃に西船橋駅発の東陽町行きが有りましたが、それもいつの間にか無くなってしまいました

---

![平日朝にかつて存在したメトロ車運用](20150703.jpg)
![種別なしの「八千代緑が丘」](../ikisaki/05-fullcolor/notype_yachiyo-midorigaoka.jpg)

こちらは平日朝に運用が存在していた頃の写真です

まだ「各駅停車」の種別表示が無かった頃のものです

これに関しては種別表示が無い方が見やすいですね…


